\section{Motivació}
%%% Que t'ha motivat en aquest projecte? %%%
Les motivacions que m'han portat a fer
aquest treball són les següents:

Per començar,
treballo en una empresa de seguretat,
on la capacitat de monitorar els esdeveniments
és clau per poder tenir cert coneixement de què passa.
%
Gràcies a això
podem esbrinar si hi ha algun atac
o si hi ha algun client
amb un comportament estrany.

% elasticsearch
En segon lloc,
a l'assignatura ``Bases de dades no estructurades'',
ens van explicar els orígens d'Elasticsearch.
Em va cridar l'atenció
veure que va ser un
home que va dedicar temps a crear un software
per la seva dona per facilitar-li buscar receptes
de cuina.
%
També em va semblar una eina molt versàtil
i interessant perquè pot ajudar a fer cerques aproximades
com ho fa Google, però amb software lliure.

I en concret em sembla una eina interessant
per dur a terme aquest projecte.
El format \acrshort{xapi} és un \acrshort{json}
i Elasticsearch guarda
la informació amb aquest mateix format.
%
Per acabar, existeix tot un conjunt
de tecnologies amb Elasticsearch pel mig
dedicat a processar i visualitzar els \textit{logs}:
\acrshort{elk}.
\\

\section{Objectius}
%%% Quins objectius t'has plantejat %%%
En aquest projecte ens hem plantejat
els següents objectius:

\begin{enumerate}
    \item
% ETL == Logstash
En primer lloc, aconseguir extreure les dades
del MySQL gràcies a un \acrshort{etl}.

Això implica evitar duplicats.

    \item
% Visualitzar == Kibana
En segon lloc, analitzar
les dades extretes.

Per exemple amb l'ajuda de crear
taules, gràfiques o mètriques.
\end{enumerate}

Com objectius addicionals ens hem
plantejat aquests altres objectius:

\begin{itemize}
    \item El client vol que eliminem
    les dades processades perquè
    diu que té l'espai en disc
    limitat.

    \item Optimitzar el
    \acrshort{etl} per tal
    de no transformar cada
    vegada tot.

    És a dir, si ja ha processat
    les dades del 2013 fins el
    2021, que no intenti tornar
    a transformar aquestes.
\end{itemize}
